英國下議院戲劇式310票打和 議長26年來首次投下決定性一票

因為剛剛發生所以未有中文新聞報導。

Brexit vote TIED in House of Commons for first time in 26 years

A crunch vote on Brexit was tied in extraordinary scenes, the like of which have not been seen in the House of Commons in 26 years.

And the last vote to be tied in the Chamber was, ironically, in a vote on the Maastricht Treaty with the European Union.

The vote was on Labour MP Hilary Benn's bid to bring forward a third set of indicative votes to find a way forward on Brexit , which would have taken place on Monday.

After MPs voted on the plan, exactly 310 of them voted for and against it.

In the case of a tie, the Speaker has the casting vote.

Speaker John Bercow voted no, complying with the convention that when there is no majority in the House, the chair should not create one.

As such, the amendment was defeated by 311 votes to 310.

又否決

可以Youtube睇返當時的現場情況

唔係預左咖咩

Ayes即係Yes
Noes即係No

如果想留意事態發展，可以睇依條link
佢會不斷更新

好似打和個主席一定會投否決？

因為重要事項一定要大多數通過，所以今日依個情況就會投反對。
議長的解釋係「In accordance with precedent, and on the principle that important decisions should not be taken except by a majority, I cast my vote with the noes.」

但唔係任何情況都會反對。
例如喺二讀階段就會投贊成，等議案可以繼續辯論落去。
但如果係最後階段，就要投反對。
「The way in which the casting vote is exercised does also depend upon the stage at which the matter is being aired. So, for example, it would be exercised differently on the second reading of a bill, where there is an important principle of encouraging further debate ... but if it’s the final stage of a bill, the casting vote would be against.」

跟某位議長以前嘅theory係 因為打和代表冇大多數決定 議長應該令議題繼續議論 而唔係完咗個議題

講返今次投緊咩先。
今次係投緊「next Monday should be set aside for more indicative votes」
，即係下星期一搞更多意向性投票。

如果想知道咩叫indicative votes可以睇

真係精彩

議長講完自己都笑埋一份

比著係香港 一早通過左

個邏輯都幾撚弱智如果同意係311 反對309 咪有係會通過 關majority咩事

但問題係310佢有權投個決定權喺佢度
佢衡量過話投就投唔投就唔投啦

依家講緊佢個權咩 講佢個邏輯弱智啊

311 majority of 2

咁主席唔可以表達佢個人對呢個議題嘅表態，令到311 vs 310 majority of 1? 一定要根據嗰個咩咩priciple?

正確,要跟principle

唔可以，議長要中立。

咁先可以平衡議會入面嘅表達及聲音。如果本身對議案有預期想法，咁就會好易滅咗自己唔認同嘅聲音。

你睇下香港議會就會明。主席唔同意你，就趕你走一樣。

吓 投票都要中立？真係第一次聽

我諗起香港班成日話差1票會落場投贊成

佢一早俾人話唔中立啦
之前俾backbencher 提出議案

你知唔知投緊乜？

油尾油飯對

尾油尾油尾油

經典

同樣係議會，同樣係主席
都有分高質同垃圾

睇完d回post 就明白
英國完善政制，
唔係小農DNA 能理解

比著鄰國 冇人反對添

大口狗：議案獲得通過

沒有 沒有 沒有 通過

你孤陋寡聞啫。

UK MPs vote by majority of one to force PM Theresa May to ask for a Brexit extension to avoid any no deal scenario.

英國國會應該行咗幾百年，所以有好多情況都發生過，制度上係完善好多。

個 house of Lords 其實都有啲on9

咁不如直接規定同票數就唔撚好通過啦on9

係投票都要中立 小農dna真係唔同啲

喂 議長投票還投票 執行議會規則還執行議會規則
你執行議會規則係中立，唔撚代表佢唔可以對議題有個人立場喎

其實都唔係
HOL主要係用黎對抗專制政權
如果政府做左HOC majority, 有問題既議案瘋狂通過,
咁就要靠HOL班友去幫手擋住
當然,前題係英國HOL班友通常係比較有傲氣, 唔會太易俾人收買到
加上HOL以前用黎做終審 (部份人), 佢地會清楚立法原意, 由於終身制, 咁就能夠跨政府跨代去通理立法問題
加上英國基唔係完全行三權分立
所以HOL係補償呢個先天缺憾

點解要咁 唔直接用yes no

唔係淨係投票要中立啊，係議長本身任何情況都要保持中立
佢既責任係持平到要"冇人覺得佢既決定係基於有立場而做" 咁先算係正確

呢個係法律問題
可以講係憲制特徵

唔配有民主既生蕃出現了

你不如柒少陣啦 明唔明咩叫大多數既代表性呀？

華人社會永遠唔理解乜叫憲政慣例，係西方政治，由其英國，有好多不成文的憲政慣例，依啲慣例，往往係某啲政治角色，最常見喺英王，唔去用盡憲制內所有權力。喺華人社會，有權，就要用盡，什至可為效率犠牲程序公義。

因為議長中立，個決定唔係過唔過
而係佢唔影響個政策

noes其實係no嘅plural
有時佢地亦都會用nay代替no

點解用aye我都唔肯定，我估係幾百年嚟嘅傳統。
幾百年前嘅英文同而家好大分別。

你噏乜撚啊 議長自己唔撚可以係大多數嘅其中一個？佢唔撚係議員黎？

講緊投票啊

唔該列出憲制裡面邊一條規定議長要咁做

唔係 當年查李桌人收錢單野都係建制派主席投否決 因為同票

文盲蘇麗珊你真係唔配有民主， 同政府夠票就硬過一樣

英國政制同傳統你條小農dna廢柴會明？

香港唔會有機會兩邊票數均等

依個係人地文明社會憲政慣例，行之幾百年而有效，再者議長權力，明顯比其他議員大，此法係限制其權力過大，再者，依家只係否權一個議案，日後議會覺得有需要，可以再起草討論。

311-309 311咪已經係個majority囉on9
上次咪已經試過差幾票過唔到啦

咁依家係310-310打和呀嘛
平時有幾可會打和要議長投呀

香港都on99 dq曬啲反對聲音 搞到任何賣港或者官商勾結既議案全部都實有得通過

我見games of throne都係講aye唔同yes, 應該真係歷史問題掛

好撚柒啊仲要撐落去
議長個權力本身已經同其他MP唔對等
人地係防止議長有濫權嘅機會啊柒碌

可能佢唔知英國係冇成文憲法

死廢閪結果都係一句都reference唔到出黎，淨係識喺到你唔配有民主你唔配有民主咁癲狗咁吠

仲要大大聲同人講自己有幾無知

大家同樣都係手持一票，唔明喺呢個情況下議長有咩權力更加大

支那社會，有權就要用盡，什至用突。為左達到政治目的係可以違背政治倫理

依家講緊311對310 議長都可以係majority嘅一員啊 重睇啦

其實各處鄉村各處例，美國議長成日都投casting vote

議長如果權力同其他議員一樣，選黎做乜？議長有制定議程，同維持議員秩序的權力

打和佢先投得，況且大家都係一人一票，咁撚樣都叫濫權？你講撚到一個有力嘅point先話我撐啦，柒頭皮

(Show Blocked User - Ceciliabb蘇麗珊)
垃圾係唔洗同佢爭論，由得佢自曝其短就算

條友根本就on9黎
做得議長就會放棄左某啲權利，平時無得投票又唔見你話佢唔撚係議員？

依家議長係全世界投完先到佢投，佢一個人可以睇住個結果黎影響結果咪變左唔民主囉，所以上面先話有得討論落去佢先會贊成，無既先反對

小農DNA
宜家係主席主持會議要中立，
確保議案有充分討論
比不同聲音發聲，唔可以有立場

議會唔係小農式交功課，橡皮章
未討論夠就要再傾過啦
仲有，主席比議員有更大權力，
所以呢d敏感時刻要比議員考慮更多
因為人地有嘅唔係特權，係要balance

你呢d小農DNA 見識少，咪覺得有問題囉

英國無成文嘅憲法。但係都會有議會規則/法例去規範議長嘅行動架on9仔 你估議長每次做野都跟空氣做野咩傻鳩

議長做得議長就唔應該有立場
如果佢真係按個人意願投票就會睇上嚟主持得唔中立
即使佢factually 唔係, apparently係唔中立都係一個問題

至於係咪一定要投no, 唔一定
係睇佢個票會引致咩影響
詳細可以google casting vote

如果你話邊度有規定
我可以答你冇
英國法律好多野都冇明文規定
即使個首相都唔係法律要求點選出嚟

因為香港唔係中立所以佢認為所有地方都唔係中立

美國唔文明 美國人唔配有民主 美國人係生蕃

弱智唔怪你。

無point駁唔撚到就選擇block人當見唔到

連登班精神英國人又係度教真英國人點搞政治

咁人地國家認為一票之差，唔能夠代表majority ，依個係人地社會傳統價值問題，如果日後香港有幸有民主，亦可多一票都照過，視乎社會價值觀

我講緊喺呢個打和嘅情況，議長投出呢一票嘅權力同其他議員有咩唔對等？

嘩，你個邏輯仲撚搞笑。每個人手中嘅一票都可以影響結果架喎，依家只不過係前後投嘅分別，議長最後投就代表佢影響結果就唔民主？on99

議長係平時都冇得投票㗎。

只係平手時，佢就會運用投票權。

所以你話「議長投票」都要中立，就證明你有幾無知。

知唔撚知咩係執政中立，咩係投票啊。喺打和嘅時候，議長投佢嗰自己嗰張票嘅嗰刻佢已經唔係控制議會嘅身份，佢本身幾大權力喺呢一刻已經唔再關事。而係代表自己立場投票嘅身份。

你瞓醒未？
大家都係一人一票嘅話咁點解議長平時冇得投票啊？係因為本身佢做緊球證，唔可以同時又落場踢堆一份啊懵撚

議案係要係多數之下通過，哪怕只係贏一票，所以打和嘅時候議長應該否決等議案繼續討論，唔係忽然間彈出彈入又話自己係議員身份，投決定性一票

寧願唔通過都唔好草率通過，呢種慎重嘅議會精神你喺香港長大唔識，唔怪你，但唔好出嚟獻世啦

An example is the Vice President of the United States, who may exercise his casting vote in the Senate according to his party affiliation or according to his own personal beliefs.

美國人係生蕃，美國人係小農DNA

佢係投出佢果要之前就知道係310vs310，對比其他議員，佢有extra information，造成資訊不對等，佢果一票其實係有優勢

其實咪就係投一票 令個議案有機會重新討論達到其中一邊有多數人先決定

所以二讀通過可以係三讀再討論, 會投讚成

三讀過左會返唔到轉頭, 會投反對

都唔明有乜撚好拗 冇錯其實好似你咁講單單睇議長跟唔跟自己意願投決定票唔係一個好影響民主既安排 但英國議會議長自己有自己平衡同促進討論既倫理職責 佢決定跟慣例投反對有乜野好屌? 本身好多慣例就係體現英式傳統民主克制 有權不用盡既特色 你估好似香港啲建制賤種話議會規程冇講就代表係我既權力咩

An example is the Vice President of the United States, who may exercise his casting vote in the Senate according to his party affiliation or according to his own personal beliefs.

美國人都唔係幾識

做得主席就係咁唔公平㗎啦 係冇得有個人立場 有都唔該你吞落肚 個票係唔到佢自己決定 係強國人先認為有權有票就要用 好肯肯定主席個票投左Aye 個後果一定好嚴重 分分鐘成個政治生涯玩完 所以唔好係到講經啦

佢主持議會?

投票我expect只係表達自己嘅立場，理論上知唔知個票數都唔會影響佢投邊邊

係

不如調返轉，如果憲制慣例係如果打和，議長一定要投贊成票，你覺得點？其實巴打你係針對議長無左投票權，定係點先。因為英國慣例，就係做議長，就放棄投票權。依個係英國人的規矩，再加上人地係民主國家，如果認為佢地依個方法有問題，一早提出左。
另外，有時法案一通過，係會做成不可逆轉後果，例如香港送中條例，只要法例一過，澳門就有權夾大劉過去，就算日後香港社會發現佢受殘酷對待，又或佢其實無罪，要再修例，但法例已經通過，做成對人，對社會的傷害係不能逆轉

做乜撚野，係咪駁唔到。點解靜撚晒嘅成班

講唔過人就求其貼段民出嚟
你唔好搬你以前選班會 d例出嚟

我諗你未聽過 Not only must just be done, it must also be seen to be done. 呢句嘢

慢慢撐落去啦傻鳩

majority leader 直頭一開始已經可以投，唔洗等tie

依個係美國規距，其次，美國兩院權力大致相等

嗰條友我永久block咗
毫無懸念

ps係一早block咗

講緊英國你又拎美國黎講 柒撚咗你就潛喇 又要衝出黎又民塞都死

唔係討論而要r存在感就死埋去一二邊 唔好係度顯世

係，同唔到青山癲佬講道理
你啱呀，大聲 d啦

真係唔知, 冇讀過美國法

咁你點睇議長factual 同apparent 要公正呢個Point?

美國還美國 英國還英國不如你quote埋wiki下面果段出嚟
In some other legislatures, by contrast, a casting vote can only be exercised according to strict rules or conventions. For example, the Speaker of the British House of Commons (and analogous positions in most Westminster Parliaments) is expected by constitutional convention to follow Speaker Denison's rule, i.e. to vote to allow further discussion, if this is possible, and otherwise to vote in favour of the status quo.
...
The principle is to always vote in favour of further debate, or, where it has been previously decided to have no further debate or in some specific instances, to vote in favour of the status quo.[1][2] Thus, the Speaker will vote:

against the final reading of a bill
in favour of earlier readings of bills
against amendments to bills
against motions of no confidence

其實佢投票唔係表達自己意願，而係以佢嘅投票權打破打和嘅局面

首先我係針對議長無左投票權呢一點。所以就算如果係打和就要投贊成票我一樣唔會同意。
不過你話係英國慣例我都無得駁，我就係質疑呢一個慣例嘅邏輯係咪成立。

至於你講嘅第二段幾乎係離題，民主社會就係咁，通過咩法例都可以不可逆轉。當年公投脫歐都係不可逆轉唔通你話公投唔啱？

我咪質疑緊英國慣例嘅邏輯囉。係你地成班唔知做乜鳩又話我生蕃，支那dna唔明民主。我依家咪貼美國嘅慣例囉

只不過英美規矩唔同

你講唔撚講得過段野啊on9仔

但呢個唔係普通嘅議案，贊成有改變反對就status quo咁
今次係一個有deadline嘅，對外嘅議案，
Deadline到咗就算Houses of Parliament內部自己冇任何通過咗嘅resolution，歐盟一樣令到你會有某啲結果
Even not choosing is a choice (好似個trolley problem咁)

無point咪開始人身攻擊囉，啱架喇

當然要apparent要公正，但係當行使投票權嘅時候我就唔認同。

只可以話係英美嘅傳統唔同，不過我就質疑英國議會傳統嘅邏輯。不過唔知點解成大班人又話我小農又話支那人唔會明又唔配有民主

你跟個人意願投咪會睇落唔公正囉

其實有冇諗過係因為當其他人投完票個結果唔係310:310,
佢點投都改變唔到變果,所以唔洗議長去投去表態

係呀，所以一個有良心的政治人物，係任何法案通過前理應得到議會毫無懷疑的同意，任何有可能動搖合法性，或未有議會大多數同意，應該係否決，而非強行通過。因為法案被否決，可以修訂再上。

係呀

睇係咩情況。喺主持同領導議會討論嘅時候咪應該中立。但係行使投票權嘅時候都係中立，咁同失去投票權有咩分別？

其實就係唔過多數=無得pass一個final嘅議案
可能你話國家嘅保守主義都有影響啦

我再重覆多次啦。佢自己係咪議會嘅一部分？難度佢投嗰一票唔可以包括喺「大多數」嘅一份子？
仲有投票根據自己議員都叫做強行通過？你咁講牽強左啲喎

Bercow咪解釋左基於咩原則會投囉，文盲唔識英文，仲係到吠

啱呀，所以規則上佢可以按自己意願投，亦唔會明文寫住議長要點投

咁樣係確保佢作為議會嘅一份子，行使投票權嘅權利，保證佢可以係關鍵嘅情況下可以投票

但係佢作為議長，佢係球證，佢有影響討論進程嘅權力，所以佢唔投，以示公證。就算都係選擇一個可以俾大家繼續討論嘅choice

呢個就 "有權平時唔會用到盡，但係極端嘅情況(e.g.佢覺得為公眾有必要投嘅時候/戰爭嘅時候)下仍然可以用" 嘅好例子

笑話
你質疑英國民主，人地就解釋比你聽
你又唔撚聽
跟手就 post斷美國做法出嚟要人解釋
質疑英國民主又覺得美國民主一定啱？
你跟本就唔係去理解，只係求其搵段嘢 support 自己
好撚低質啊

質疑緊個原則啊

根據自己意願 打錯字自膠

為拗而拗型d咩？？

我睇唔係話可以按自己意願投喎

In some other legislatures, by contrast, a casting vote can only be exercised according to strict rules or conventions. For example, the Speaker of the British House of Commons (and analogous positions in most Westminster Parliaments) is expected by constitutional convention to follow Speaker Denison's rule

你真係好on9，要了解英國議會精神要追訴返人地個傳統
正如comment law is dependent on custom and traditional
英國有咁既憲政傳統，議長咪跟返傳統去投，美國行兩黨制係佢傳統，唔通又話佢係生番？
個個國家國情唔同，人地運作行之有效，小農唔會明架啦

我邊有唔撚聽，一路同緊你地討論緊個邏輯架喎。係成班人生攻擊我先quote呢段塞住你班廢閪嘅臭口

如果你嘅 logic係成立
咁點解平時議長冇得投票？
咁同失去投票權有乜分別？

佢實會答你支那行緊支那式，點解又要佢跟英美

其實作為主席, 要處理日常議員規程等問題, 係需要表現得中立
如果佢係行政上有自己既立場, 咁會好影響成個制度既公平性
所以佢唔投票係一種公平既"表現", 至少唔會令人有機會"觀感上"覺得佢偏私

另外, 點解要係"否決"而唔係"讚成", 原因文中講左, 因為佢要令議案繼續討論
如果係51 v 49其實已經算係好爭議性
所以50+1 v 50更加唔算majority

係啊 啱啱就話我根據自我意願行使投票權係生蕃 我就quote美國嘅規則塞撚住你班柒頭個口

依家我quote撚左，你又話每個國家唔同 然後話我係小農

又贏

咁照你logic 點解無規定51vs49係唔可以通過？ 50+1唔係majority?

The Speaker or whoever is in the chair has a casting vote when there are equal numbers on both sides in a division.

By convention, the Speaker will make a decision based on the following principles:

where possible, the Speaker will vote for further discussion
if no further discussion is possible, important decisions should only be taken by a majority
a casting vote on an amendment to a bill should leave the bill in its existing form

專業野唔好用維基啦

就算唔係打和 佢呢一票都唔會影響結果 不過到佢可以影響結果嘅時候（打和嘅時候）佢就一定有得投票
所以理論上佢無失去到投票權

嘈黎嘈去不如嘈番點解議長由議員做
球證又係佢 12碼和波後入分又係佢
咁成個制度咪爛哂

一係就球員唔可以做球証
一係就球員做左球証唔可以再入波

有咁難理解咩

不嬲係講緊by convention

你只係解釋左"公佈左係過半數"嘅情況，議長唔洗投

宜家討論緊嘅係"公佈左係平手"或者"未公佈結果"，議員應唔應該投/點樣投

呢兩樣野冇衝突架喎

我都唔知點解釋好
你覺得一個國家既制度可以套落全部國家？
美國行聯邦總統制，美國行君主立憲首相制，議會、國家領袖既組成方法都唔一樣，你拎美國傳統出黎有咩用？
中國傳統舉下手就係投票添，你都可以拎出黎講

你呢個邏輯怪怪地，議長都係由議員選出黎，本身都係議員黎
你球證係喺球員裡面揀出黎？

咁美國係咪生蕃 係咪唔配有民主先 講咁撚多 我quote呢段係為左駁呢兩句咋

都係果句啦
“Not only must Justice be done, it must also be seen to be done”
英國係一個冇成文憲法嘅民主體係，所以佢要用convention / customary practice 嚟維護程序公義。

或者我將你問題搞清楚先
首先你覺得chairman以自己既意願投票係無問題
我解釋左係為左"外觀上"公平
你似乎無論點counter我

而家你質疑既係:
點解唔將所有野白紙黑字寫清楚?
我又提一個意見:
因為英國行普通法, 無事無幹唔會無啦啦立法
他朝有一個議長如果係類似事件vote左yes,
我相信會有人立法

另外如有你有追開美國槍權問題，成日討論就係開國元勳當時既民主自由精神，你會明白傳統既重要性

如果乜都要有規限，呢個制度就唔係一個廣泛認受嘅制度。

人地議會可以冇規限而自我約束，係一個再高層次嘅行為。

要用規則去控制人嘅權力，只係低層次嘅行徑。

等於好似大陸日日post啲banner出嚟叫人文明啲。如果你本身文明，根本就唔需要呢啲banner。

笑死
重要咁大聲講出嚟

唔明加入50+1嘅majority 呢個行為點解係唔justice
你都係討論返原本個邏輯問題先啦

又重覆？
咪即係話英國人揀左後者囉

1. 為左外觀上係公義，但係實際上剝奪左議長根據自己意願行使投票嘅權利，我覺得唔可以接受

2. 我無質疑無紙黑字寫清楚，我純粹根據你嘅邏輯推演呢個situation出黎。事實上我覺得50+1vs50都係majority 至於你話相信有人立法呢點我就討論唔到

點解平時冇得投票就唔影響？
當個國會有101人
有個議案 ayes 49 noes 51
如果佢有得投，可以變成 50 50
咁呢個時候議長應唔應該投？

如果唔得嘅，點解打和佢又可以投？

都話左制度唔同
兩個唔同制度點比較
蘋果同香蕉雖然大家都係生果，但係又可以點比較，各有各優點缺點

咁我返轉頭問你，點解50vs50 議長就要跟rules投反對票？

咁都講明係convention，咁姐佢可以自由選擇跟convention定係個人意願(投完俾唔俾人鬧又係另一件事)，佢果一票都係自由意志，都係自由咁行使緊佢嘅投票權

我唔明你拗緊d咩

自膠，get錯你意思

咁美國人制度一定係爛撚晒

When the Ayes and Noes are tied, the Speaker must use the casting vote. By convention the casting vote is issued in accordance with the constitutional convention known as Speaker Denison's rule. The principle is always to vote in favour of further debate, or, where it has been previously decided to have no further debate or in some specific instances, to vote in favour of the status quo. For example, the Speaker would vote against a closure motion, or the final passage of a bill, or an amendment.

From Wiki

Speaker 要中立應該冇乜爭議? 所以佢做嘅決定係需要in favor of the motion instead of their affiliated party of their personal belief

49 vs 51
點解佢有得投就會變50 50?

50+1 = 球證自落場踢埋一份，所以唔just. 點解唔合邏輯?
當然，我唔係話英國果套係唯一可行標準，但係英國果套擺返入佢嘅普通法不成文憲法嘅傳統係make sense.

點解仲有人回應條柒頭皮
由佢做議長，只會係一個比大口狗更賤 有權更用盡嘅人渣

唔代表根據自己意願係唔justice喎
而且都係嗰句 咁呢個principle係咪剝奪左議長嘅投票權呢？

你縮返埋一邊先啦

喂 議會裡邊兩黨人數都唔一樣啦，咁係咪又唔公平啊。用足球比喻

我覺得唔可以接受

咁你明唔明點解D人叫你做生蕃

咁你屌鳩我生蕃又有咩為

咁convention都可以唔合乎邏輯架喎，咁咪質疑佢個convention囉
香港返工convention係要ot架 你可以唔o架，咁唔會咁多人屌鳩ot文化啦

on撚9 我講得溫和啲咋 剝奪人投票權就真係生蕃嘅表現喇 基本人權都未撚識啊？

屌 我唔撚拗住，去食飯先

我係話你重點錯晒，第一你個討論唔應該用美國做例子，反而要睇返佢個傳統點黎，有咩原意
睇原意好緊要因為custom and tradition
第二無話你生番，係on9同小農

我重點一向都討論緊個傳統 原意
你睇返我上面9成9都係討論緊個傳統 幾撚時有拎過美國黎駁啊

我呢段係用黎屌鳩話我生蕃嘅人

因為speaker 需要中立
speaker 當然冇投票權, 佢又冇參與discussion

冇Rules噃。有巴絲都講唔一定投反對或贊成。

最重要係個決定可以「延長議案討論」。

正如有巴絲講，係二讀時，議案打和，佢可以投贊成，令議案進入三讀，繼續進行討論。

而如果首讀打和，議長會而反對動議，等民間再就議案討論。因為首讀已經唔可以majority，即係成件議案行落去二讀或三讀都會有好大爭議。

如果持平議案係唔係都贊成通過，根據程序，已經進入行政階段。

當然你可以話入咗行政程序都可以提出議案否決。但個行政成本會有機高呢？英國對立法或改變本身法例會討論好耐。佢唔似美國咁，可以運用行政手段去控制法例嘅存在。佢地係幾尊重本身條條例同立法原意。

我都唔明個majority係點定義

所以咪無by rules 規定chairman vote咩囉
而家咪就係suggested by convention囉

chairman之所以投No, 咪就係因係佢想外觀上公平囉
佢可以投yes架
無人唔俾佢投yes

都唔明你嘈咩

11點就去食飯， 應該係青山院友黎

其實有

雖然我都認同議長要保持中立，但我知條友嬲緊咩

前面有巴打斬釘截鐵咁話覺得議長可以跟自己意願投就係生蕃諗法
佢就貼美國做法問跟上面講法美國係咪生蕃，然後後面巴打就話兩個國家做法唔同only，無得比較。

前面話議長跟意願投就係生蕃，後面話美國議長可以跟意願投係大家制度唔同無得比較。
加埋就變成總之議長跟意願頭就係生蕃，但美國議長跟意願頭就制長唔同only係佢眼中你地前後矛盾左所以佢發晒癲咁

講到尾係前面有巴打激左一錘定左音總之議長跟意願投就係生蕃，而唔係議長唔識跟自己國家不成立規距去處理有權用盡係生蕃

好多錯字

你頭先明明屌緊個convention唔合乎邏輯，係因為剝奪咗speaker嘅投票權，而事實上係冇，因為佢可以唔跟convention

至於個convention，就係"allow further discussion"，有咩咁唔合乎邏輯？

合唔合乎logic唔係你講, 都唔係我講

個重點係有人跟

你估邊個先係弱撚智

理性討論

我諗你個出發點係speaker 都應該視作普通議員，有權據自己意願投票，所以覺得佢唔一定要投no，可以投yes
事實上係 speaker 已經唔係普通議員，係中立嘅球證，無黨派，唔應該想點投就點投

至於majority，310 v 311 (包括speaker個票)同埋 311 v 309 係分別唔大，但重點係majority 個定義就係多1票都叫majority，啱啱好310 v 310 即係無majority，無majority speaker又有咩entitlement強逼令個結果變為 majority?所以只能夠投no，切實表現出no majority嘅結果

前面有巴打斬釘截鐵咁話覺得議長可以跟自己意願投就係生蕃諗法
我唔知其他人點睇

但我覺得
議長可以跟自己意願投票<--唔係生蕃
反而
認為"" 議長跟convention投反對票""係違反自由<---就係生蕃

白痴係你自己話311vs309先
重睇啦

只可以話你真係唔熟2個國家既制度
一個國家總統制 , 權力中心係總統
一個國家係議會制, 權力中心係議會
所以議會制入面議會受到既約束 (無論實際定係觀感上)
都一定比總統制既議會多

決定性KO 英國

aye aye captain

中世紀英文，源自Norse，個時Norman Invasion，依家係得Scottish同北邊人先日常用aye

其實美國senate由副總統投決定票同議長投決定票個類比係有唔同

senate平時排agenda 決定邊位議員發言既人都唔係副總統

個乜乜cecilia成日問點解議長冇投票權冇人權唔公平

答案好簡單 做得議長有控制議程決定邊個發言既權力就有責任要跟議會慣例 起一般情況下放棄自己既投票權 咁亦都係英式民主有權唔用盡既體現

同埋應該要搞清楚，議會唔係橡皮圖章，唔係話要個法案通過係唯一重要任務，人地係奉信真理越辯越明，所以唔過關繼續返轉頭唔係大不了，目的係尋求共識。議長中立主持會議重要過一切，而議會亦無需要為左推進一件事而夾硬過某樣議案，呢樣嘢英國更執著過美國。

只有香港呢啲被人愚弄慣嘅議會，先比人話晒時間，有呢個念頭已經被中共呢啲小農文化洗咗腦啦，發展就係硬道埋囉，討論就係拉布囉。

100 vs 99

100係大多數

150 vs 49呢啲先叫大多數呀ching

你用「剥奪」係錯誤用詞。

冇人可以迫一個民選議員一定要做議長。你作為議員，可以選擇「做定唔做」議長（當然要投票決定）。做咗，亦唔等同你唔可以投票。因為冇成文規定。

但你嘅行為，會唔會導致你之後俾人嘅觀感係唔中立，而失落議席，人民自自然然就可以judge。

所以，從來冇「剥奪」，議長可以照投票。但呢個行徑就會破壞成個制度嘅認受性。

一個民主國家，佢嘅黨友會控制佢，以免拖累成個黨。所以係選舉議長嘅時候，佢地會搵一個「唔會有得投而唔可以投票嘅人」去做議長。文明社會嘅制度。

Majority 定義係就算只係多1票，都叫Majority

用返你個例子，點解唔係150 v 50? or 150 v 51? 條線點定？唔通規矩係2/3先叫大多數，67 v 33，只係多1票，又唔可以叫Majority?

多謝巴打解說。

我可唔可以講，拉布嘅「因」，係想將議案討論延長，尋求更大嘅共識，並唔係拖延到立法會會期完結。而最終個「果」係令大多數人都接受嘅議案（共識）。

孫中山托世

議長個角色係facilitate個議會嘅運作同討論
打和比議長投票都只不過係發揮呢個角色嘅功用
而唔係好兒戲咁議長想點就點

議事規則上賦予議長嘅權力比其他議員大
咁講你明未

因為計好曬唔會差一票

讚成多過反對叫simple majority
2/3嗰隻叫super majority
全部有根有據 唔係你話就係

建制B隊梗係要保佢

躝啦搬夠龍門未？

你呢D咪就係同689一撚樣重私利而輕大義囉
人哋講咗主席係為個議案可以充分討論再達至多數共識而你就支持主席做一錘定音既議事terminator
不是不可為而係不為之既高尚情操你條撚樣識條鐵咩上面班巴打屌你做小農真係無講錯你

姐係咁，議長係可以選擇參唔參選議長選舉，甚至可以贏左都唔做，而傳統上佢地有個議式係議長會被議員帶上議長位，用黎代表議長係被迫放棄投票權，至於放棄投票權做議長呢件事可唔可以接受我諗佢既選民投票會反映。
平手況下既投票，佢為左令議案得以繼續討論可能需要投下與自己甚至選民意向背離既投票係唔係合理，由佢"被迫" 坐上議長座既果刻就清楚並同意咁既情況，如果佢既選民唔同意咁下次選舉佢就會知道

議會傳統黎
香港立法會一樣

議長可以有立場
但佢要做得中立
了解多啲英國政治先啦 唔好代入香港

香港咪發生過囉

比人原爆又話人冇point
係連登比人圍屌嬲鳩就拖落去諗住拖到d人走哂就claim victory
仲話咩走去食飯 唔打住
人唔笑 狗都吠

至於如果你想搵晒慣例有咩唔合理既地方可以買本國會慣例全書《Erskine May: Parliamentary Practice》，只係需要4千幾港紙

古文
等於聖經點解成日用Thou thee thy一樣

脫撚硬嫁啦
唔知拖乜,點都死

話香港會過係咪唔明白佢地投緊乜
佢地投緊要畀議會投票脫歐要點行
本身係政府嘅權力嚟，依家係議會投票拎走政府嘅權力，係對抗政府嘅投票嚟
所以政府係唔想佢過
點會類比香港平票就會過呀？係都話香港唔會過啦

議長被拉上議長席(dragged to the chair)嘅傳統係源自以前議長有責任向君主匯報議會嘅議決內容，如果君主唔同意，有機會會處決佢。所以以前議員一般都唔太願意做議長，議長一職係被人「拉」上去做嘅。

When a new Speaker of the House of Commons is elected, the successful candidate is physically dragged to the Chair by other MPs.

This tradition has its roots in the Speaker's function to communicate the Commons' opinions to the monarch. Historically, if the monarch didn't agree with the message being communicated then the early death of the Speaker could follow. Therefore, as you can imagine, previous Speakers required some gentle persuasion to accept the post.

hol 係咪唔可以reject Bill？最多只可以將佢拖時間同埋揼返落 Commons?

蘇格蘭人好多都用 aye
Btw GoT 唔係歷史

美國人對英國人，美國明顯係生番

講真咁都唔明嘅真係有小農基因無誤，想議會路路暢通、表達選民利益立場為上、要議長都表態呢啲你估人地唔會諗咩？
人地覺得「大義」比呢啲一切都重要呀，人地最終看重的是「原則」，唔係結果，有權唔一定要用盡，要守住傳統同原則先係重點，古代英國本來就係行習慣法嘅地方黎，唔係話有權就立亂用黎破例嘅。

最多Reject 3次 如果再過就自動生效 好似係 唔肯定

我知唔係歷史
但正路都唔會借鑑歷史時代但唔用番當時用語掛
邊會咁on9出啲同朕check 吓呢啲句子

柒少陣啦生蕃 全世界都講左俾你聽 係你選擇性睇唔到咋

由得佢啦唔好同生蕃講野
多謝蘇麗珊生蕃帶來笑話

精彩 見識到智力既下限

事實上香港大多蚊係呢d人 有民主都冇用